幾時開始whatsapp唔覆人就等於無禮貌

發現身邊好多人都會話whatsapp睇完唔覆好無禮貌，點解whatsapp人地搵我就一定要答佢？點解唔答佢就等於無禮貌？明明你搵我係你一廂情願，我都冇諗過要同你whatsapp 唔應你好正常啫？如果我覆你關你乜事 你咪仲覺得我冇禮貌

幾時開始有呢種規範？身邊好多人都會話禮貌上都要覆返幾句，公事就話啫 點解私事都要咁？

咁兩睇嘅 你幻想下你如果打咗一大段野比你個friend 跟住佢睇都唔睇或者睇完唔覆 你都會嬲/唔開心啦

個個標準唔同
我自己標準就高啲
人哋唔覆就會覺得佢冇禮貌
知道呢個人唔夾自己

見得多好快睇化
然後自己都變成當初最憎嗰個人

冇 standard 但係我自己會覺得已讀有啲冇禮貌覆個 emoji都好

唔覆人 就係冇家教

咁姐係面對面人地同你打招呼你唔應人都唔會冇禮貌啦

冇禮貌

你覺得whatsapp同面對面傾計係同一樣？可能係我分得好開 我覺得whatsapp只係一個通訊方法，好似email咁。有時我覺得夾硬搵野覆人好攰 明明就冇野想同佢講

覆句：我忙緊
好困難？

咁覆就等於有禮貌 人地會冇hard feeling?

Gchi u
我都認同
好煩

有時真係唔知覆乜好

唔重要既人點解要覆

睇下係邊個send 同埋內容緊唔緊要

我就係咁諗 我會覆啲對我黎講係重要嘅人，但其他人根本唔想同佢地講野

與其等回覆，不如直接say No
唔好浪費等待時間
呢啲處理手法先係「有禮貌」

有D純粹刷存在感想你應
或者有「迫你做決定」既感覺 真係唔會覆
最好唔好再搵我添

最慘係有時有D人明知答案 硬係要問等你一定要應佢咁
呢D先令人唔想應

唔應呢D唔覺得係冇禮貌
反而搵人嗰個自己要檢討下

你hea佢，不如一槍打死佢仲來得乾脆利落

覺得我一定要覆你已經係冇禮貌啦

我都係 根本唔知可以覆乜 覆左人地又會有下一句

可能你答得唔夠「直」

慳番寫字啲手指力，將手指力放喺第二度重好啦！

我都覺

覆完無下一句仲驚

覆個🤣都好過咩都唔覆既
btw 唔明Hea覆有咩問題

咁你記住唔好屌人唔應你

覆個sticker 咪算 對方自己會收皮

你抛個波比我 我要抛返比你
真心On9

同意丫
Hea覆好過唔覆。
Hea覆起馬有個message比對方知
「我對你無興趣」
咩都唔覆就好無禮貌

幾時開始有人覺得唔覆係冇禮貌
話你冇禮貌個D咪一個半個,一係就係你唔覆個D人

咁你唔撚覆佢佢實唔開心咪覺得你冇禮貌
但大部分人都唔會啦,純粹一個半個

世界咩痴線佬都有啦,有咩好講

唔會 我不嬲都冇乜whatsapp人 要傾計直接約出黎面對面傾

好想扮睇唔到

一定要畫出腸先明？

咁咪唔好應
我決定埋仲好

Hea覆佢幾次就會知難而退
咩都唔覆就自己攞嚟比人煩

出左黎社會幾耐？
小公主？

睇對方咩身份囉

比時唔知覆咩咪send個sticker囉
佢都會feel到你hea回,就會自己收皮

臭雞

出左黎社會更加唔需要畫出腸啦下話

平時相處都有靜默嘅時候㗎啦點樣句句俾回應啊

咩都唔覆一樣可以知難而退
攪笑在怪人冇禮貌而唔諗下自己幾咁難頂

姐係未出黎社會做野既小公主啦

係friend就唔會講你啦
唔friend先會講你 但係唔friend就wfc

岩呀，唔覆人真係無禮貌，所以人地講完野我就一定要回個笑喊，佢又要回番個笑喊比我。一係就無限noted with thanks

如果標籤人有用
我夠覺得你係成日要刷存在感既死毒撚

明知人地等緊你答覆都專登已讀不回的確係幾冇禮貌 扮睇唔到都冇咁嬲

痴撚線隻死臭閪仲要惡人先告狀
冚家剷啦你仆街

啱呀隻死臭閪

面對面
ON99摸上門俾人IGNORE點同面對面見到

有人係睇唔明hea 覆嫁 曾經試過俾條友係咁whatapp炸
hea 覆過佢一次 佢就好興奮咁係咁炸
feel 到佢埋身有意圖 有d 唔舒服 唔通仲要夾硬覆佢咩

咁又有咩原因令你唔想覆(排除對方問你無聊野之下)

衡量完唔覺得你重要/件事重要

我係職場上遇過呢種人好多次
問一樣野，hea答，唔答，等到件事就黎deadline
問佢做完未，點知咩都未搞店
而呢種人就係有一種特點「媽寶/爸寶」

連職場上都係咁，我唔知佢私下關係係點。
如果呢個係標籤，不如問下點解會有呢個標籤出現。
就係有一班咁既人先標籤到

哦原來唔識管人
有冇試過俾人屌你問夠未?
叫佢死掂佢死唔掂咪郁佢

人地唔想理你 係咪你唔夠權力
人地當你臭四?

你地係咪冇諗過人地可能有十幾個chat
點覆得切

唔覆有咩問題, 忙就唔覆架啦, 我覺得hea覆仲大罪過唔覆

自己係其中一個
以前好俾心機覆 反而出咗反效果
久而久之乜msg都唔想理

咁好主觀姐
件事人地覺得好重要但因為你覺得唔重要而唔覆
咁呢d唔係自私咩

媽你老母寶 裙腳仔就裙腳仔啦

而家係講緊覆啲無興趣嘅人同無聊訊息喎 同公事係兩樣嘢嚟

Sor lor成日睇完諗住陣間覆就會冇左回事

有時真係好撚難

當你真係忙緊點樣覆我忙緊

呢啲就另計啦，你真實生活都未必會理佢嘅咁梗係唔使wts理佢啦

扮睇唔到算

其實都係禮貌既一種姐
Group或者send d資訊性野
都可以話當noted就算數
如果直接搵你問野或者傾嘰
講真禮貌都要覆一覆啦
除非條友完全唔識 或者真係唔得閒
雖然whatsapp唔係真人
但你起街撞到個fd 你同佢打招呼
佢唔so你乜感覺？

i am busy

首先唔知同唔同部門
唔同部門點解要ENTERTAIN你

同部門 你試用期知佢咁ON9點解唔兜走佢
如果同GRADE 直接同上司講有佢既JOB唔好預自己
上司識做架喇 前提係如果你係有用既話

當你忙緊，係唔會睇到佢message

成日send file比同事同客都比人藍tick

到時又會話hea覆不如唔好覆唔好晒人時間架啦

但已讀不回好心up
但又明人地有唔覆ge自由

我就點都會hea覆比回應人果d
Hea覆好過唔覆人

佢搵你一定有原因架啦
如果你都唔在意佢
咁都唔需要同佢有任何交流
連問嘅機會都咪撚被佢

而家唔係撞到 係無黎啦廢搵上門(對比起真實搵上門更無成本)
而你又會知道唔理佢佢唔會死

所以我都好憎呢種唔覆人既人

我發覺d whatsapp成日唔覆人（唔計group）果d
多數性格 人際都怪怪地。

唔緊要 最緊要自己有RECORD
奶野嗰陣唔係自己出事咪得

我話呢種人係裙腳仔/女 或 蠢撚
我覺得無錯

通常呢啲會擺幾個鐘有野做／睡覺前覆

禮貌姐 大家好黎好去
客套唔太煩膠覆下都要啦

毒* -> 蠢

我覺得熟既人唔覆就會唔開心
但唔熟既冇乜所謂 咪當泛泛之交
無謂為左個唔熟既人動感情

唔該你得閒反省下點解自己係人地眼中咁唔重要先

無興趣就自然唔覆架啦

都係睇邊個揾你姐
樣>>>>>>所有野
靚仔 咪覆黎了解下對方
唔靚仔 咪狗公 唔想覆

其實同你三打唔識七
你老幾？

你地send/收到file/message通常會覆咩
我次次都noted/received with thanks/please check the attached file for ... thanks
打到好悶

見到你咁毒覺得自己咁重要抵唔住頸想撚下

唔覆真係冇禮貌
樓主咁都唔識係咪自閉症？

你咁講，又會有個人話你
你唔識管理嫁啦

驗證左你真係好冇禮貌

你面對現實先喇
你唔重要人地先唔理你

點解你唔反省下自己點解咁吸引唔到人地覆
人地唔覆你仲要覺得係人地有問題

會唔會係你份人太麻撚煩

唔覆人 無品

見到D WFC既人想SEEK ATTENTION我通常會同佢講真話
唔啱聽就梗

Hea覆都好過唔覆
唔覆嘅話下次都唔知揾唔揾你好

有啲人又要已讀人 又要搵返人

犯戰到

其實就係想你唔搵

對佢唔重要姐
我明

你不如睇返留言啦
有幾多人話樓主咁樣無禮貌
你中意點咪點囉，你要自我感覺良好，無人控制到你
祝你步步高陞添啦

唔覆咪即係想同你講
唔係傾正經野嘅話就收一收皮先

純粹唔想，冇必要
冇惡意

呀豬兜唔該學下睇數據
正評多定負評多

成日唔覆唔睇

WhatsApp 唔好較藍take咪得

其實好簡單 唔覆你等於你唔重要
如果你真係重要 忙極都會覆一句

同意

人哋唔係奉旨一定要覆你㗎喔你對佢哋期望太高了

我講緊係私事你又扯埋公事黎講

樓主係一隻雞嚟
有錢少少都即覆

唔撚覆就咪撚㩒入去啦

無嘅 你將心比心咪知囉
睇咗咪順手打個emoji表示收到唔關禮貌事
係基本社交嚟啦
除非對方係陌生人

膠都廢事俾

唔會架，人地唔得閒理住咪由佢先囉

方案一
人：做緊乜？
我：
人：即係點？
我：
人：你依家玩鳩我？
我：

方案二
人：做緊乜？
我：✅✅

完

我對禮貌嘅標準比較低，所以除非人哋屌柒我，如果唔係人哋叫我一聲，我禮貌上都會應一下

呢個case對家同你咩關係先

其實hea覆咪仲衰唔覆唔覆大家都知乜事啦

我覆完🤣比你
你唔覆翻我好無禮貌喎

無止境

根本唔關覆唔覆人事

係你對嗰個人冇興趣啫

有興趣點會唔覆

冇關係

覆機前提 對方係正常人
呢條友癲㗎喎

你都可以咁講 但依家啲人就係覺得冇興趣都要禮貌上覆人

咁你email都要覆啦，除非你當對方係垃圾郵件啫

你個方案一似冷戰多喎
已經唔係禮唔禮貌
你都係用返方案二算啦

Emoji既實際意思係叫你收皮
對家見到你Hea佢 自然都會褶埋
除非佢係On9啦

但依個世上係有好多on9的

咁係咪要大家一直無限咁互覆先叫有禮貌

咁樣有咩好討論
點解會有個冇關係既人無啦啦whatsapp你

Agree

我覺得如果佢係你嘅朋友姐妹嗰啲同你傾計而又真係有內容而你又唔覆嘅咁咪唔好

但如果你對嗰個人冇興趣我覺得唔覆冇問題喎 有時候你點hea 覆佢都揾到新嘢講㗎 唔想佢纏住你最好係唔理佢

利申我就係俾人對我冇興趣嗰個毒撚 所以我寧願對方唔理我咁我易啲放棄

呢種人我會Hea到佢自行收皮
無辦法先已讀佢

普通朋友有我電話，多數whatsapp除左好朋友就係啲九唔搭八嘅人會搵你 然後問無謂野 食飯未？做緊乜？近排點？

睇下對方乜水同因乜事搵你，唔熟搵你吹閒水咁唔覆都冇所謂

私chat唔覆都get都咩事啦 唔想同你做fd咁咁簡單囉
冇咁嚴重咪做緊野 個排忙囉
現實事專心d都唔撚得咩
眼前既人唔顧係要對住千里之外手機mon個人講野？

最尾嗰句 不能認同更多
同啲唔熟嘅人冇野覆要夾硬諗野覆真係好撚攰

我懷疑極易介意人地唔覆msg都係交友失敗者黎
一個online message 都可以爆氣
現實無人比溫暖佢？

擺明係有推社交弱智 講野唔經大腦 又想博人理佢刷存在而爆氣啦

遇着你呢啲同事都幾撚濕鳩私人野唔應冇乜所謂，公事俾野你跟你同我死得掂都冇所謂，死唔到出嚟又十問九不應真係以為自己大袋咩跟個project問進度又藍tick，出到黎俾pat屎我睇

普通朋友我都唔會咁覆人，似追求者多

攪笑喎
我做過pat屎俾你?

咁遇著你呢"種"，得未？

你啫，人哋忙唔覆/唔記得咗覆/唔想覆有乜問題？唔覆未算數囉，咁在意對方覆唔覆做乜？自己都大把嘢要做啦。覆係bonus來。

俾過另一個例子你

人：有冇帶遮呀今日？
我：冇呀
人：咁搵啲有瓦遮頭嘅地方行啦
我：會呀
人：有冇滴到濕晒？

然後我已經冇再覆，其實頭兩句應該已經知我係hea覆，但只要你有答 啲人就會繼續講野，最後我一樣係已讀不回 冇禮貌

我做過pat屎?
你都幾戇鳩

私chat本身就自由性選擇黎
公事chat就話飯碗係人地到姐
成熟一點 come on James
唔係人人都有時間花係每個send msg比佢既人身上

真 睇撚完又唔覆 你係忙就咪撚㩒入去睇啦 又忙到覆唔到 又要㩒入去睇做乜嘢 我寧願到你得閑先㩒入嚟覆我

現實有事滿足到自己 洗撚下下靠online chat互動自我取悅咩
仲可以怪人無禮貌
心理正當一點都體諒/理解人點解唔覆啦下話

一個令你已讀不回既人已經某程度上唔算係你朋友...

只可以話呢個人你識但冇交集

人地對你咁你ok 咁你咪咁對人囉 禮貌呢啲野問得出呢條問題都本身無禮貌開架啦

你呢種講緊你上面講緊嗰種，雖然你個款都似啲濕鳩廢物同事

求其講句我有事忙咪算

on9仔冇權力俾人ignore完踢人唔走

啱啱先有個人send左張打卡相加句歌詞俾我，我已讀不回，結果俾佢話我唔覆佢，正常應該要覆啲乜架

正常應該唔覆
等佢學識發現自己未必真係咁重要

又係話人唔覆冇禮貌

Well noted

咁熟口面既
最後個句
係咪昨日個POST?

佢仲冇禮貌過你喎

我都有睇
Social Loser+mental disorder

Friend咪9覆佢"nice"

隔離個post

我反應覺得秒回變咗一種慣例，明明以前send訊息都係一條一條send,唔使秒回

好，我學多樣嘢，我本身真係唔知覆咩俾佢好

以前個ex 又係咁講，
屌我打陣機姐

呢個真
就算熟既朋友都未必會覆返人
何況係唔fd既

我會遲覆
但覆得認真
如果大家都咁諗話要秒回
會沒完沒了

我既生活唔止覆人機架

唔明點解下下要覆 日日24小時用電話咩
特別唔係咩重要野 普通吹水野嚟姐
如果的約咗人 工作上一定會覆既
Btw成日要人覆機既人係咪好得閒用電話/讀緊書/份工hea收咗工想係屋企睇下電影 睇下書 遠離下電話唔得㗎咩

仲中學雞 人仔台7蚊無限send年代咩屌

未聽過點算

未就係，講到私chat唔覆=有問題咁。d時間老奉要用來招呼你咩，你俾咗錢買咗我d時間呀？

想覆未覆唔想覆未唔覆囉，吓吓要care埋班玻璃心見到藍tick就發癲我未好唔得閒？好心班玻璃心調整吓自己心態先啦。

有人msg你但你根本唔想理條友，你又因為個所謂要有禮貌嘅norm焗住要覆，你都會覺得條友麻鳩煩，晒時間，晒精力啦。講條鐵咩

喂，不如你朦左個號碼先啦，btw feel到應該係港女嚟

陰鳩公，唔覆未自己識趣搵少d囉，屌返人轉頭又幾有禮貌

舉個case
我自己都係忙起上黎好撚專心除左公事chat+重要野 唔撚會理私chat 閒計既人
讀書個陣男女同學都有問過我咩事
現實見到面玩起上黎咪又係開開心心
關咩一個唔覆既事
現實上唔岩feel就係唔岩feel 屌你老母要靠網絡修飾咁撚多

隔離POST架
你老味，宜家d美容鴨真係惡過狗

我反然係收到訊息之後覺得好煩諗住遲啲先覆，點知遲遲吓唔記得咗覆

ICQMSN 時代已經係咁
如果係朋友，點解唔覆下?
可能唔啱聽，有覆人習慣嘅社會階級較高，工作發展比較好。
除非LIHKG炒股月月自己賺100K啦

以前 中國移動 同台 月費加7蚊可以無限send 手機msg
當年好撚興
個陣一多fd吹水 send到手都唔停

其實到宜家仲未慣wtsapp喲人會唔覆人
每次遇到都會SAD
想當年MSN offline會講byebye
SMS通常都會keep住chat

我以前都唔鍾意覆人 每次有人問起我都係答我當藍tick同已讀係覆左佢地
之後唔想比人覺得怪就點都覆啲野 ok又好emoji又好
但通常我覆完 佢地又會繼續覆 無限loop 有時真係唔想再覆

所以要睇對方咩人 唔太熟既當然唔理佢

岩傾又得閒咪講多兩句

疣其是係女仔 識得適當並經常性已讚不回 就可趕走d煩人既狗公

我都係

真。我都係公事會盡快覆，私事閒計少理嗰種人。

個topic冇興趣真係唔想覆，老實講你今日發生咗乜乜乜事關我撚事咩，我依家忙撚到嘔茄仲要我晒時間覆你d無謂嘢來應酬你，你自己都會覺得唔好意思啦。想覆就自然會覆㗎啦，有自己私人時間都唔得嘅。

年中真係唔少人咁做過，依家習慣咗嘅fd就唔會成日來煩鳩住晒，死都要人覆嘅就block晒。依家耳根清靜，多返d時間空間諗嘢，同班習慣咗嘅fd又冇乜話面阻阻，出到來仲多咗topic講，關係不知keep得幾好。

係 太多小妹妹唔知世途險惡 中左d厹既套路 咁就會帽左人

咪就係 留時間黎做番多d 自我提升 投資自我既野仲撚好
online 私 chat咁撚隨便 有你電話 同一個group就r到你傾計
你估人人都係世界仔 全部時間用黎打交道 keep relationship咩
越有門檻既友誼越珍貴 現實上可以keep落黎自然keep到 其他淘汰咪淘汰
隨隨便便wtsapp黎既 有朋自遠方來 非奸即盜

問番男人心入面個句,無端白事會一直私chat一個人咩
自問chat異性都簡黎chat啦

任何人 男女都係咁架啦 唔係做咩曬時間落你身上

但都好多人搵人sit時間既

攝時間都要搵個有趣岩傾架啦

佢太hea你 或者好悶冇話題 正常都唔想覆

唔覆人係咪冇禮貌我就唔知，不過放撚左工仲whatsapp講工事就一定唔撚覆

都係果句啦，自己時間唔係老奉留俾你，你要叫春關我撚事咩，要人應你你就搵第二個，我唔啱你

唔再覆了，要訓

通常啲boomers先會覺得唔覆等於無禮貌
公事send email都唔係要即刻覆你啦
急咪打電話囉

我仲慘打個👌🏻，俾人話冇禮貌Hea覆
真心想問佢屌老母你究竟想我點撚樣？

最撚慘係對方以為自己講嘢好好笑，跟住同人哋講以為人哋有好多感想

所以而家contact人唔用打電話用whatsapp
唔想覆扮睇唔到

今日唔覆一個，聽日唔覆一個，所有人離開哂。

咁就弧獨一世，唔錯

其實個基本問題係做人點解要有「禮貌」？有啲似我講嘢大聲唔代表我冇禮貌Sir個理論一樣。

有急事就打電話啦

已讀不回的確係冇禮貌
個問題係有冇需要對佢有禮貌姐
對朋友同對個擺明撩你ge男人已經好唔同
後者係話緊比佢知「擺明唔想理你 吹b呀」
但的確係冇禮貌但好正確

我只係永遠都唔會覆工作關係同事
放左工係唔會答你公司野
總有人鍾意星期日都返工無屋企

通常遇到三次以上已讀不回，
我就永遠唔會再主動搵呢個人
好明顯唔想彩鳩你
無謂為咗呢啲人而浪費時間

戇撚鳩有冇諗過個對話兩邊都keep住覆 咪要覆撚到死先完

閒聊傾無句呢？有d人傾電話唔中意比屋企人聽到

你個衰仔，阿媽都唔覆

朋友都十問九唔應都幾乞人憎

好多呢啲人架
呢啲正一仆街仔嚟，
佢需要你果陣就tag你

noted, ok, as requested, attached, 從來唔打個thanks字

下，係咩，如果好多人搵咪覆唔晒

姐係你平時唔用online msg維繫關係？

真喎，MSN好少唔覆點解會咁？

當你有一日都係已讀不回人地，
你就會明白點解人地會已讀不回自己。

最後你就會學識放下，
貧僧明白了

我懷疑你係古代黎 寄開信嗰啲

我重點講忙就唔覆私chat 特別係唔熟既人就係咁簡單

唔知你講古代想點 完全唔關事

我都唔再得閒覆呢個post 反正我講既意思就係咁多

留comment有人唔岩聽好正常

要用msg黎維繫嘅關係唔要好過

唔覆咪唔覆，再嘈就block

一個😂

搞掂

宜家呢個武漢肺炎唔用msg維繫點維繫
你朋友喺外國，如果你不聞不問不回，再話用msg維繫嘅感情係唔要好過，你朋友會點諗？

我冇呢個問題 就算冇用msg 我啲朋友都係同我好frd，一見面都係雞啄唔斷咁傾計 就係因為冇乜點whatsapp 所以見面先仲多野講

姐係你無乜朋友